黃桂強創追數網 四兄弟惡名昭彰

【本報訊】追數網站有能力集合20多間財務公司的債務資料，背景並不簡單。網站獲「同業聯盟財務及樓按協會」支持，協會創辦人原來是90年代惡名昭彰的黃氏家族成員黃桂強。黃氏家族80年代起經營放貸業務，當中四兄弟先後因高利貸、教唆殺人、外圍波、恐嚇等罪名入獄；近年雖一改作風，成立同鄉會、慈善組織、甚至當上政協，但仍控制財務公司生意。

同業聯盟財務及樓按協會去年5月成立，網頁指工作包括「紀錄客戶的信貸資料及活動，以建立一個透明度高的平台」，助同業避免錯誤判斷及損失。網站上載有欠債檔案的財務公司，全都是這個協會的會員。

該會的創會會長是黃東尼，記者翻查公司註冊資料及比較照片，發現黃東尼就是黃氏家族的黃桂強。黃氏家族自80年代起已經營借貸業務，其中一間有份公開資料的財務公司「INT」，估計就是由家族二哥黃桂榮出任董事的英利按揭財務（Intell Finance and Mortgage）。網站負責人承認黃桂強有份創辦追數網。

大哥教唆殺人 六弟恐嚇陳方安生

黃氏家族九七前作風高調，大哥黃桂芬1988年因放高利貸和教唆殺人，分別判監4年和12年，他稱是政府誣陷，六弟黃桂南多次請願，又向時任警務處處長送「豬肉何價」錦旗。94年他向時任律政司潑墨汁，之後又分別向時任布政司陳方安生、懲教署長黎明基寄恐嚇信，結果恐嚇罪成入獄3年8個月。二哥黃桂榮曾因涉詐騙而被控，他棄保潛逃到台灣4年，1997年回港自首被判監1年9個月。三弟黃桂強2000年因收受外圍波纜被捕，翌年被判監3年。黃桂強被指在獄中仍有做外圍波莊家，更因此與另一獄中莊家結怨，被對方買兇刺殺，但在懲教人員阻止下僅受輕傷。

黃氏兄弟近年圖改變形象，桂芬、桂榮、桂強常以洋名Sunny、Mango和Tony自稱；又改變與政府作對路線，黃桂芬和黃桂榮都分別當上內地省市政協；黃桂強曾助謝偉俊議辦派糭，甚至出席警察員佐級協會活動，與葉劉淑儀、田北辰等建制派議員合照。

【本報訊】追數網公開20多家財務公司欠債人資料，逾800個檔案當中，包括來自「康宏財務」的欠債人。上市公司康宏金融（Convoy Finance）回覆時否認與網站有關，又指網站內容不實，不排除對網站採法律行動。

記者檢閱欠債檔案後，發現最少兩個檔案都列明欠款財務公司為康宏財務，涉事公司與上市集團康宏金融旗下一間子公司同名。

康宏回覆時強調並無聘用追數網，又指網站內容錯誤不實，並稱由於網站資料已對其構成損害，將交法律部處理，不排除採取法律行動。

據了解，兩個檔案中的欠債人並非康宏客戶；而翻查同業聯盟財務及樓按協會會員名單，當中有一家「匡宏信貸有限公司」，英文名為「Conway Finance Limited」，中英文名都與康宏相當接近，疑因此誤將「康宏」當「匡宏」。追數網昨已將「康宏財務」改回「匡宏信貸有限公司」。